鄭文傑 正式向英國申請政治庇護

去年8月到深圳出差，遭到中國當局指控嫖妓，而被拘捕的時任英國駐香港總領事館職員鄭文傑(Simon Cheng)，在事發10個月後，目前已經向英國申請政治庇護。
鄭文傑在中國獲釋後，向媒體表示，曾經遭中國當局嚴刑逼供，包括被祕密警察質問英國在香港示威抗議中的角色等，因此引起國際注意。
德國之聲報導，鄭文傑目前已向英國政府申請政治庇護。對於「港版國安法」實施在即，鄭文傑認為，如果繼續留在香港，將來有可能被控以叛國、勾結外國勢力等罪名。他相信，他很有機會獲得庇護資格。
人正在倫敦的鄭文傑，接受德國之聲網路電話訪問時，透露去年獲釋後，先到台灣暫避，當時與英國駐港總領事館協定，先放有薪假期3個月再商討善後，後來辭去英領事館工作是雙方共識，「因為我的職責是經常往返中國大陸、大灣區，而我已被國安盯上，很難再維持有關工作，與英領館的安全單位談過，若仍為英國政府工作，他們也有風險，因此雙方協議下請辭。」
鄭文傑表示，他同時與英政府交涉能否安排他到英國長期定居，但過程不太順利，最終去年底他才獲英國政府批准工作簽證兩年。
鄭文傑表示，目前在英國有兩個身份，一是持有工作簽證，二是尋求庇護申請者，由於英國政府批准他有工作權，加上有積蓄，並找到居所，所以不用住在難民營。
過去一年不尋常的經歷，令鄭文傑覺得即使人在英國，也沒有足夠信心可重返職場，「很多公司很容易查到得到我的資料，若他們與中國有生意來往，也未必敢聘用我，所以我也沒信心找到工作。現在，在英國做一些公民社會工作，並推動香港民主運動。」

Call hen嗰位？

英國手足

被call hen

係啊 本身去搵你老母了解吓佢點解要推你呢個弱智仔出嚟做五毛 點知原來你老母係做雞 所以先搞到被叫雞咁大個誤會出嚟

他同時與英政府交涉能否安排他到英國長期定居，但過程不太順利

英國食左屎黎？

佢咁撚大獲 比國安捉同埋虐待

有晒證據 上埋國際news

咁都唔批？

其他普通人仲幻想英國會bno 平權？

呢個人真係要保持距離好一啲

中共最叻手段：政治逼害

打字打到好惡咁

之前咪話fco扮睇唔到，仲要逼佢辭職，連working visa都唔批俾佢
simon 之後去wsj爆大獲，先批左兩年俾佢
根本英國佬係死垃圾黎
係依家俾美國夾鳩佢先做野
有記憶真係好撚慘

英國佬真係仆街，幫你哋做野做到比人標埋芯。
結果得個working visa

好明顯有叫喇，比人捉左又扮手足咁。Spin開。

所以變左日落帝國，氣度問題

大陸桑拿捉人係現場捉
一嘢衝入房等你無時間着返衫褲
邊會等人坐高鐵返香港時先捉人
擺明老屈

依家做五毛都可以咁揚?

樓上話誤會

push

呢個係醒目仔黎，一定要重點保護

( Show Blocked User - 應作如是觀 )

( Show Blocked User - 應作如是觀 )

( Show Blocked User - 應作如是觀 )

只有5毛先會討論有冇叫

( Show Blocked User - 解決鶳 )

( Show Blocked User - 解決鶳 )

( Show Blocked User - 解決鶳 )

只有5毛先會討論有冇叫

迫佢辭職係正常
因為唔知佢有冇比國安威脅而會做啲咩

離緊會有大量bno難民
不過英國個邊有組織準備好接收班香港手足未？
尤其是當地現有香港組織全部都喺支那管既情況下

我將廿蚊紙攝落你條底褲度好過你去做五毛

所以鄭文傑依家咪會開始做依類型工作...

成班pr 一齊出曬黎
部分「攬炒」言論，根本純粹係黑心，仇恨所有資產階級，包括黃絲中產。

#342200 你條p牌真係收一收皮

依家五毛到底收左幾多ac
可以做到咁揚

鄭文傑表示，他同時與英政府交涉能否安排他到英國長期定居，但過程不太順利，最終去年底他才獲英國政府批准工作簽證兩年。

英國

佢講明左一個難題： 難搵工。

睇你之前撲口罩啲post仲撚好笑
好似啲狗好緊張有冇野食咁

Push

有學識有工作經驗，點解英國佬都唔即刻收佢，人才黎
驚佢做雙重間諜？

做乜柒呢個post咁撚多五毛

嚟嚟嚟 攝廿蚊紙落你條底褲度
好過你去做五毛

即刻唔敢睇好
可能要到變新疆/猶太人先宣布平權，
但已經在集中營

'當地現有香港組織全部都喺支那管"

more details?

非英國人，唔熟國情

有睇過佢個訪問，最後主持人問佢有無去嫖，佢既回答令我覺得奇怪，所以要保持距離囉。

你食咗飯未呀？
1. 食咗
2. 未食
但佢既回答係類似係：我無做過一啲令自己肚餓既嘢。

奇怪啲囉，保持距離

D三毛真係明目張膽
以為幾個人就想帶風向？

全部 block 柒

有無帶埋好友去？？？

定係因為被叫雞而分咗手

喂，你搞到佢死唔斷氣啦

自己有叫雞就覺得係男人都叫雞

自己google 下 UK Hong Kong association
睇佢地活動sponsor個名唔難見到支共組織

鄭文傑表示，他同時與英政府交涉能否安排他到英國長期定居，但過程不太順利，最終去年底他才獲英國政府批准工作簽證兩年。

驚佢邊左湯渣

因為佢係英國駐香港總領事館職員
佢唔係一般平民，即使被共產黨綁架完
依家仲生存又講到真相嘅人少之有少

佢俾人捉上去有係訪問講返成個過程
係個到聽到有香港人口音審人
亦係個到同感覺係手足擦身而過
(因為佢話睇眼神覺得係)

好多五毛

無知的連仔。。

傻閪五毛，一家大細都去既足浴中心call hen

叫雞男

去邪骨唔叫雞, 至少都打過飛機先, simon cheng 一早認去打飛機咪冇事.

弱智嘅警犬

與英領館的安全單位談過，若仍為英國政府工作，他們也有風險，因此雙方協議下請辭。」

英國仆街到呢

你自己打飛機打出血就唔好屈人叫雞/打飛機先啦

重點係大陸捉邪骨係現場捉
就算佢有打過飛機又點
事後先捉擺明係其他原因

你老母都俾中共幹部屌啦

如果佢地想

所以本民前去左德國

唔返大陸就無事， 仲要衰14日

求pin 一篇文秒殺冤枉鄭文傑叫雞嘅五毛

編按：這麼專業的強文，不能只有 H先生看到，避免被消失，趕快轉載放上區塊鏈。內文的專業術語值得研究，H先生真的一個都不懂 （到底甚麼是神祕的「女友feel」呢呢呢？），真的。至於下次 BBC若是專訪 H先生（BBC沒有要專訪你好嗎），問到 H先生是不是老司機，這個我要好好思考一下如何回答，H確實在日文是有點怪怪的，但不代表單身的H先生就是老司機的唷，啾咪。

不過，誠如原作者所說，我泱泱大中華，「順我者昌，逆我者嫖娼。」香港之外的華人社會何時會像歐洲部分國家一樣性交易合法化，看來在大國崛起的過程中，還是遙遙無期。

正文如下，僅做簡體轉繁體，內文沒有更動。當然，若原作者出現，H先生會把 LikeCoins全數轉給他。台北H先生先先向您致敬，希望有一天 H先生也能寫出如此尊爵不凡的傳世好文。右邊的標籤不要連著看謝謝。

估邪骨 不過關咩事 dup邪骨就要捉走十幾日虐待？

你知唔知佢去邊間骨場?

英國佬，做嘢啦屌

呢啲你去問中共啦，老屈嘅野佢地最清楚

揭開淫魔鄭文傑的嫖娼之謎

唉其實我是不想寫這種東西的，因為你們看完以後肯定會誤以為我是個老司機。其實我這個人非常純良，以下關於嫖娼的資訊都是我的好友多多貓告訴我的，真的不是我無中生友。

在深圳警方公佈鄭文傑三顧會所的視頻之後我的好友多多貓一下陷入了恐慌，他一直跟我吹牛說“我是身經百戰見得多了，深圳哪個窯子我沒逛過”，然而卻無法辨認出監控裡到底是哪家場子，牛皮一下被警方戳了個粉碎。還好有熱心線民迅速查出這家其實是深圳羅湖的麗水雲間，我上大眾點評一查，果不其然，從地板、地毯等諸多細節來看毫無疑問就是同一家店：

明顯係有做喇，死雞蟲

點呀鄭文傑？無雞叫呀？好慘呀。

多多貓這才長出了一口氣：難怪我認不出來呢，這他媽根本就不是家雞店好嗎！並且向我傳授了一點小小的人生精咽：資深嫖客是如何尋找雞店的——畢竟你總不能大搖大擺的問前臺“大姐你們這兒能嫖嗎”對不對。眾所周知全世界最和諧的網站就是草榴，而廣大嫖客本著樂於分享互通有無的精神也建立了自己的“大眾點評”。只不過中國一向只准官員二奶不准百姓嫖娼，所以嫖眾點評都有自己的一套暗語，以免被趙家拳一拳打到牆外。比如桑拿=SN，樓鳳=LF，狼友=LY，技師=JS，口爆=KB，冰火=BH，胸推=XT，漫遊=MY，毒龍=DL，員警=JC，服務不好=機車，一百元=一毛（恭喜毛主席成為嫖娼價格單位）。你要是搜個嫖娼術語大全會發現接下來還有兩百個左右的詞條，且難度逐漸遞增，不僅加密看不懂連明文都看不懂。但我們今天不是來聊嫖娼的，所以這個話題就點到為止。總而言之，瞭解了這套術語之後你可以輕鬆的找到各地的嫖眾點評，迅速判斷出一家會所裡到底能不能嫖娼。而且我的好友多多貓本來就是深圳嫖王，立刻就給我介紹了幾個論壇。

我：把這些論壇曝光出來真的沒問題嗎？

多多貓：這些都是浮雲，我在哪兒，論壇就在哪兒。

第一家：

頁面長這樣：

從流量來看可能就是深圳最大的線上嫖客交流中心了。然而，當我們在這個論壇搜索“麗水雲間”時，我們會發現：

呢件P牌真係要block鳩咗先好一啲

收啦

其實他一早就要

今日啲五毛警犬轉左日頭上嚟吠

因為琴日都仲有過千人規模嘅活動

係喎，今日發生咩事

識你老鼠咩大佬以為自己係乜呀

自己留意番啲五毛 準備玩人格抹殺

用下腦諗野啦 佢咁嘅答法先係最聰明
對支共最安全嘅做法就係困住佢果幾日逼佢拍條去嫖片 等佢冇嫖都變有嫖
令到佢出去唔好亂講野 話自己有又死 答冇佢又可以放條假片出黎破壞佢誠信
佢依家個答法最正路 正正常常用下博弈論都會諗到點解佢咁答啦
屌你老母自己人比人捉鳩左仲要比你當係鬼真係幾撚冤枉

一早block左條五毛

為了確保不是搜索功能做得太爛我還特意搜索了些別的內容，事實證明只是找不出任何關於麗水雲間的資訊而已。

接下來我又拜訪了

然而……

再換一家：

還是啥都沒有：

以及：

實際上真正的老司機（不是我）看到這裡就有數了，這就壓根不是什麼能嫖娼的地方。借助強大的穀歌，我們會發現其實在某論壇上還有一個已經被刪除的帖子，被Google給cache了下來：

我諗四成至一半以上30歲以上嘅香港男人都叫過雞

Pish

美麗的藉口

這個帖子恰恰說明了麗水雲間就是家正規按摩店，最多也就是個別技師為了吸引回頭客提升自己的KPI偷偷幫客戶擼了個管，其它更刺激的你就崩想了。在廣東這種服務業高度發達的地方這種368元只能打個飛機的場子一般人是肯定看不上的，無怪乎在嫖眾點評裡什麼都搜不到。實際上正規按摩店跟妓院在硬體上的差別就是非常大的，比如裡面的床長這樣（下圖出自麗水雲間的大眾點評頁面）：

就這麼點大的床你還想換著花樣大戰三百回合？

而鑒於按摩這個行業的體能要求，很多正規按摩店的女技師——本人無意冒犯——是下面這款的：

又個5毛扮出黎既人自爆
唔係扮吊就唔係五毛
請善用起底功能
大半年都仲p牌

捉佢都唔係審佢揼骨叫雞係問政治嘢

你信不信人一掌下去能把你脊髓都摁出來，你特麼還想嫖她？

即使你非常幸運的和一個盤順條正的女技師私下培養出了穩定而純潔的金錢關係，按規定廣東按摩場所的包間根本就不能鎖門，隔音效果也是一坨，所以你根本不要指望你能在店裡玩出什麼名堂來。鄭文傑單是被一個正規按摩店的監控拍下來是說明不了任何問題的，如果這都有罪的話，那麼這對帶著孩子來嫖娼的父母顯然必須淩遲處死：

而麗水雲間至今還在正常運營更是深圳警方的嚴重失職。事實上這家店目前已經發展到了不賣淫不足以平民憤的地步：

當然可能有人要說了，打飛機也犯法啊，雷洋當年不是號稱打了個飛機就被員警活活打死了，說不定鄭文傑也在裡面打飛機被員警當場逮住了呢，你就非要我們出示執法記錄儀視頻給你來個當眾處刑？會說這種話的人呢你已經可以確定他是個大傻逼了，完全沒有破案分析能力。早在中國官方公佈鄭文傑嫖娼被捕之前，外媒就已經報導出鄭是在8月8號當晚失聯的，而且已經給女友發信說自己正在過關：

（

此時鄭的家人完全被蒙在鼓裡，不存在撒謊設局的條件。也就是說中國警方明明都抓到他在打飛機了，卻偏偏先把人放了、等他跑了五十公里了再實施抓捕，請問這是個啥子智障操作？我可以明確的告訴你們，多多貓每次都是當場就被押到派出所的。

我有同事廣東人，老司機
佢話果間骨場無野可以做

地球還有12年就要毀滅了，你們這樣來來回回的坐高鐵難道良心不會痛嗎？

如果鄭文傑這方有誰能撒謊的話，那也只可能是他被警方拘留後不知道怎麼的還能拿到手機發微信，謊稱自己已經到了入關口。這個操作先不說難度係數是碟中諜級別的，深圳警方公佈的視頻還恰恰暴露出了第二個破綻。很顯然鄭文傑真正的被捕日期只可能是8月8號，而這也正是他第三次出現在監控裡的日期，如果被抓現行那也只可能是這一次：

那我真是日不懂了，你鄭文傑既然被警方抓了現行，請問中間員警進去抓人的畫面在哪兒？為啥最後還能交了鑰匙大搖大擺的跑了，而且還玩足了兩個鐘頭？你們員警執法現在都這麼人性化的，先讓犯人射完、上高鐵度過賢者時間之後才把人抓回來？

你說你得有多SB才會相信員警手上真的有任何石錘。你國線民竟然圍著這段視頻紛紛失了智一樣彈冠相慶，還自以為成功羞辱了鄭文傑和其背後的反動勢力，殊不知一下把自己的智商全給暴露了出來。說實話，我覺得鄭文傑現在很有必要給深圳警方寫一封情深意濃的感謝信，本來他女朋友可能嘴上不說心裡卻暗中懷疑這傢伙是不是真嫖過娼還有把柄落在警方手裡，看完這個視頻之後完全可以放心了，深圳那花花世界以鄭文傑的收入幹啥整天往這種素食主義會所跑，就連技師的車頭燈都看不到，我看這小夥子多半是個老實人。

而對其它香港人、英國人或任何正常國家的人來說，鄭文傑就算嫖過娼那也是根本就無所謂的，這不過是你國又一個熟悉的順我者昌逆我者嫖娼的故事。既然他壓根就沒嫖過那就更搞笑了，等於說中國在沒有任何證據的情況下把一個人從西九龍關口給綁架回深圳，不通知家屬不通知律師直接人間蒸發，嚴刑逼供屈打成招被迫錄下認罪視頻，最後還給你編個罪名讓你人格破產（可惜智商太低一不小心穿幫了）。這樣的事情發生在反送中運動期間更是格外引人注目，充分證明了香港人上街抗爭確實非常有必要。

實際上類似的事件早已不是第一次發生，早在15年香港銅鑼灣書店的五名成員因為計畫出版《維尼熊和他的六罐蜂蜜》等書直接被中國政府從香港甚至泰國等各地集體綁架到了大陸，最後也是紛紛當眾認罪，罪名還五花八門的，你們五個也真是他娘的巧了。其中從香港被綁架的李波在解釋自己為什麼沒有入境記錄時說他是偷渡回大陸自首的，我的媽呀你個香港人來大陸還要偷渡，編得我差點就信了。店長林榮基後來則召開發佈會稱自己被中國政府強制要求交出客戶名單。經此一役香港出版界人人自危，生怕哪天也被綁架，出版自由極大倒退。這些事情你去隨便問個稍微關心點政治的香港人他都知道是怎麼回事，但你隨便問個大陸人一百個人裡都未必有一個知道，所以你覺得以絕大多數大陸人的層次他有可能理解香港人為什麼要鬧騰這麼多月嗎？根本不可能的好不好。你只會看到他們像白癡一樣責問香港人為什麼希望自己居住的地方變成一個罪犯的天堂，殊不知在港人眼裡真正值得警惕的罪犯是誰早有定論。

說到最後，我覺得鄭文傑也很有必要給我寫一封感謝信。任何智力超過二十的人看完這篇文章都會覺得他沒嫖過娼，但是所有人都他媽的覺得我嫖過娼。

係去高鐵站叫雞嗰位

依家五毛質素好低

德國都好仆街

Call hen唔只係手足，仲係好兄弟

屌

心水清

唔出奇

呢個post咁多5毛
狗狗無工開定係無得走粉呀

乜原來你地PR公司依家買果啲a/c都仲包90日自動甩P架?? 我地呢啲真人a/c上年6月開始就無得甩P架喇

與其屌英國不如屌德國
咪亂SPIN啦

原本係下面覆左 見冇咩人睇到 再覆左一次
屌你老母自己人比人捉鳩左仲要比你當係鬼真係幾撚冤枉

用下腦諗野啦 佢咁嘅答法先係最聰明
對支共最安全嘅做法就係困住佢果幾日逼佢拍條去嫖片 等佢冇嫖都變有嫖
令到佢出去唔好亂講野 話自己有又死 答冇佢又可以放條假片出黎破壞佢誠信
佢依家個答法正正常常用下博弈論都會諗到點解佢咁答啦

樓主再求pin
TLDR 一句到尾 順我者昌 逆我者嫖娼
鄭文傑就係比五毛屈召妓
香港唔知情嘅就嚇一跳
大陸班心水清嘅雞蟲就得啖笑

睇定啲先啦

有得簡女都話冇, 咁共產黨都係最民主

小學雞到
李旺陽吊頸死啊

本身我都想講桂民海，不過廢事講錯

鄭文杰獲釋後接受眾新聞獨家專訪。於存取中, 他聲稱在被中共捉走作秘密審訊期間，不單受各種酷刑對待（例如：被迫坐老虎椅、被蒙頭及將四肢呈「X」形狀綁在木板上），還被調查人員辱罵為「國家的敵人」及強迫他承認是「英國策劃反送中」（否則會控告更嚴重的罪行），以及以各種嚴刑峻法強迫他以人面將其手機解鎖作調查，辱罵他為漢奸和強迫他否認民主不是好東西對其洗腦等行為，鄭形容過程形同被綁架一樣。另外，鄭還表示了在被拘留期間，有調查人員向他指出，有香港的示威者被移送至中國大陸作秘密審訊，而當中和他在秘密審判地迎面而至的香港抗爭者，是一個只有14－15歲的女孩[25]。

政治難民

你又知？你老母定你條女？

英國一早就要俾庇護啦屌
仲要人自己申請

block到好多五毛 正

FCO根本成班垃圾

標題第一句就係你都要問，一係就懶到出汁一係就

*文章第一句

我剪髮都有得有揀師傅
屌我咁咪成日叫鴨？

咁樣算唔算煽動顛覆国家安全

拎去嫖同食飯比
你有冇殺人？
1有
2冇
如果答我無做過令自己坐監既事 呢個係直頭話佢依家俾人屈緊 而且咩犯法野都無做過

你老母就hen

BLOCK左好多五毛 正
英國 政治犯 BNO 應該係LEE排五毛做野KEY WORDS啦

p牌

會員#59920涉嫌顛覆（元朗）國家安全

強烈要求連仔永久褫奪其會員資格

俾人串到一棟都冇就以笑遮醜

當今政權梗係唔算啦
但如果⋯⋯⋯
condom condom，似乎耶用曬

英國叫得佢申請政治庇護, 應該為入藉鋪路.

既然離開到香港，點解唔試下去美國領事館？

鄭生，返左新女呀，快D上黎喇。D女女好掛住你呀。

話時話
之前淨係中共播左佢去按摩條片
仲有無其他野可以做證或者反證？

我都有諗過，不我又覺得佢咁講其實冇乜問題

老實講，中共要佢話自己叫過雞，然後佢全家又喺香港，就算真係明屈，為咗屋企人安全，我都佢我都唔會講到咁白話自己冇做過。

好似默認咗(邪骨非叫雞):
I ask him directly if he paid for sex.

"I don't want to focus on the question of whether I solicited a prostitute, because that's exactly what they want," he replies.

"So, I just want to state clearly that I did nothing regrettable to the people I cherish and love."

文傑手足

我有睇呀，只不過如果我係佢，就算真係冇做過都應該會答啲差唔多嘅嘢，始終會擔心屋企人安全，所以唔會咁明顯同中共唱反調...

反而我會覺得佢下半句係暗示緊佢冇做過(?)

五毛狗你返上去食屎就啱

睇字都覺得英國佬仆街
幫你打工做個職員仔搞到比人標埋心
跟住同要炒埋人(話就話協商 有撚商量餘地咩)
香港又返唔到 台灣其實都唔安全
英國佬好似真係覺得自己無責任咁

冇做過都要暗示?

佢而家敢大大聲講共產黨害佢搞佢家人,就係唔敢大大聲講共產黨屈佢出入風月場所揼邪骨咁趣緻?

I can't get it!

英國佬覺得佢有叫雞，影衰佢地，咪唔幫囉。

身有屎囉，咁簡單。

特登講D野比D空間人幻想佢無做過。D藝人最叻呢招架喇。

屌其實你係冇屋企人定點如果認為家人嘅安全重要過佢自己嘅清白咪唔講囉

唔明就算

巴打我地洗唔洗眾籌支援鄭生係英國既叫雞費？
我唔想佢到時淨係食到幾廿歲肥大媽